係好耐以前，啲北姑認為，頭上有片瓦。。。

頭上有片瓦，腳下有塊土地係唔夠嘅。

所以佢哋不惜離鄉別井，漂泊半生，走到偏遠嘅香港角落，去打劫公屋。

攝製隊幾經辛苦，終於搵到阿金，
佢憑着一張單程證去開拓佢嘅夢想。

有女嘅地方就有老公，
而有老公嘅地方，就必然會離婚。

喺打劫嘅過程，
我哋固然見盡滄桑。

而其實每一個北姑嘅背後，
都有一個蕩氣迴腸嘅故事。

佢哋認為係自己地方做建設，改善自己社區係搵自己笨
一心要搶人地啲成果、搶曬人地資源先係真正嘅道理
點解中國大陸唔可以有公共房屋
點解中國大陸唔可以有良心食品
依啲都不再重要了
重要既係北姑肯搶肯扮肯呃
體現北姑精神

係聽晚...

0/10